= 中英术语对照表

TIP: 该列表是乱序的，建议使用 vscode 内置的搜索功能检索词汇。

* Paragraphs - 段落
* Lead paragraph - 前导段落
* Literal paragraph - 文字段落
* Hard line breaks - 硬换行符
* Text formatting - 文本格式
* Superscript - 上标
* subscript - 下标
* bold - 粗体
* italic - 斜体
* monospace - 等宽
* Highlight - 高亮
* underline - 下划线
* strikethrough - 删除线
* custom role - 自定义角色
* Autolinks - 自动链接
* macro - 宏
anchor:example-node[测试节点]
* Document header - 文档标题
* Section titles - 章节标题
* Level - 章节标题层级
* Discrete heading - 离散标题
* TOC/Table of Contents - 目录
* Unordered list - 无序列表
* Ordered list - 有序列表
* Checklist - 检查清单
* Description list - 说明列表
* Question and answer list - 问答清单
* Literals - 文本文字
* callout - 调用
* Admonitions - 告诫
* block - 块
* block title -块标题
* Sidebar block - 侧边栏块
* Example block - 示例块
* open block - 开放块
* Blockquotes - 引用块
* Passthrough block - 直通块
* Explicit section ID - 显式章节 ID
* block options - 块选项
* anchor - 锚点
* Breaks - 分隔线
* Page break - 分页符
* substitutions - 文本替换
* Escaping substitutions - 转义替换
* inline passthrough - 内联直通
* Bibliography - 参考书目
* Footnotes - 脚注
* block macros - 块宏
* Verbatim text - 逐字文本
* preamble - 前言
*
*
*
*
